醒啦，你係一隻齒輪咋！我想要部機械人呀！

我叫Brian, 一個普通嘅香港男仔, 做份好普通嘅濕9文員工

行年30，我同好多同輩一樣好努力咁做野同炒股，希望可以賺多d 錢，買樓又好去旅行又好，點都叫多個錢洗下丫麻。

但係從appraisal 中我知道係香港靠份工會仆街吧

「仔仔, 你好做得野公司知道嘅，但係你要求加咁多人工好似大咬左少少喎阿仔，出面個市咁差，你出去都好難搵番而家人工啦，公司待你已經不薄啦」

呢個仔前仔後嘅八婆叫Helena, 係個近50路嘅女人，操不純正廣東話，係我要direct report 嘅上司

「我都好多謝公司咁多年嘅照顧同栽培，但係我下年都結婚，真係急切搵多少少錢用，所以希望公司可以鬆手d la」

我完全估唔到自己有吉士去咁爭取加人工。個刻覺得自己幾型，但係結果係.........

「仔仔，你搞清楚，你結婚要用錢係你個人嘅事！公司無義務要加你人工。你係我department 做左8年，都學唔少野啦，唔通我問你收番學費咩哈哈哈。你而家人工18k，其實講真唔太差，公司請新人而家都係出10.5k，你而家都一年升1k la係咪」

實情係頭兩年無加過人工，之後先慢慢加番，再加上考埋升職試先到18k

人到30, 方才發現這無力感，作為一隻無力作出選擇的齒輪，我竟然係結婚前一年做左一個好大膽嘅決定，就係唔再做呢間公司嘅齒輪，決心出走。

係Last day, 個個同事都講「我真係恭喜你呀」呢類說話。

個人習慣所有野都係跟足公司程序, 太耐無獨立思想，我都唔知我下一步應該點做同搵咩工。

我淨係知道要從這部機器企業跳出來才可以見到光明。

然而有個人卻為我這決定擔憂左好耐...

待續..

「咁我地下年結婚點算呀？係唔係唔洗供樓呀？無左公司嘅低息貸款你點還呀？」

一句接一句的質問，來自我那個於某小學任職中文老師的女朋友-Jenny。係呢一刻我覺得我係一個小學生，似是無做功課被人問候緊咁。

「我就係為左更好嘅將來先走咋。我同你人工嘅差距越來越遠，我好大壓力呀，我想搵份工距離同你拉緊番少少呀。」

有所慶幸嘅係小弟係年頭為399 萬買左呢層樓 做9成按。雖然係得200呎唔夠，辛辛苦苦儲的50萬就咁無左.. 但總算係兩人小愛巢，又近Jenny 返工，我早少少出門口無所謂啦，值嘅！

諗番果陣，Jenny 硬係要加埋佢老豆老母名落層樓度，我都無諗太多野，雖然我得1/4業權，但斷估佢唔會玩我掛。

而係佢老豆老母簽完名果刻，我見到佢地對我難得嘅笑容，相信Jenny 老豆老母應該對我改觀睇得起我了吧？
係未買樓前，我鮮有見到佢地對我笑。

「你可唔可以比D 安全感我呀？你咁樣我好無安全感呀！你下個月搵條毛黎供樓呀？」

仆街丫...明明你之前係咁叫我比D 上進心出黎嫁喎

「你放心啦Baby, 我會努力搵工嫁啦，下期供款前我一定搵到工ok?」

直至我搵到工前，我地嘅對話少左一半。
而相關話題都係圍繞著搵工、見工。。。

我估唔到Jenny 對我離開做左8年嘅公司咁有感情，比我更甚。

而係離開舊公司大約20日後，我見成左一份工。

人工起薪為21k，係leader grade，要帶2個fg 同事

我滿心歡喜要同Jenny 報告搵到新工同加左3k人工，以為佢會鄧我高興啦。

豈料她還是一副憂慮的樣子：

「其實係咪可以再叫高D 價呢？好似增幅一般。」

這時我終於忍唔住大聲道：

「其實都有3k 啦，我會努力做爭取加人工嫁喇，我知道你人工高好多，我會努力追」

「我唔係介意呀！不過覺得你好似好傻咁開咁低價比自己」

我知道這3k 並未帶來太大改變，但係已經決定左係新跑道發展就要努力啦！

下星期一返新工一定要醒醒目目！

請各位巴絲支持下小弟，有甜